﻿# Привязка Яндекс.Кошелька к Zareg.me

*Для привязки Яндекс.Кошелька вам потребуется Яндекс.Кошелек, поэтому если вы его еще не открыли - [идите открывайте](https://money.yandex.ru), а потом уже возвращайтесь сюда.*

Вы можете привязать несколько Яндекс.Кошельков - тогда потом в настройках конкретного соревнования вам надо будет выбрать тот кошелек, на который хотите получать стартовые взносы с этого конкретного соревнования. Можно принимать взносы с разных соревнований на разные кошельки и таким образом "не смешивать" финансы между разными соревнованиями.

Пожалуйста не забудьте, что есть разные статусы пользователей Яндекс.Кошельков и вам необходим уровень Именной, Идентифицированный или даже Профессиональный (читайте подробнее [на сайте Яндекс.Денег](https://money.yandex.ru/doc.xml?id=523691)), иначе сам Яндекс в какой-то момент может перестать принимать переводы на ваш кошелек!

Связывание с кошельком состоит из двух частей:

* Ввести сведения о вашем кошельке (на Zareg.me)
* Настроить уведомление о поступлении денег в кошелек (в настройках Яндекс.Кошелька)

Ниже будут описаны обе этих части одновременно, так что просто действуйте согласно данной инструкции.

-----

Зайдите на Zareg.me, войдите под своим именем, выберите пункт "**Методы оплаты**" `(1)` в верхнем меню и нажмите кнопку "**Добавить**" `(2)`

![yandexMoney-step1.png](yandexMoney-step1.png "Пример экрана")

Откроется форма ввода нового метода оплаты:

![yandexMoney-step2.png](yandexMoney-step2.png "Пример экрана")

Ничего тут пока не вводите. Оставьте это окно открытым. В отдельном окне (или вкладке) браузера откройте [сайт Яндекс.Денег](https://money.yandex.ru/actions), зайдите под своим именем, и в левом меню выберите пункт "**Настройки**" `(3)`:

![yandexMoney-step3.png](yandexMoney-step3.png "Пример экрана")

Прокрутите открывшуюся страницу вниз до раздела "**Информирование**" и напротив пункта "**HTTP уведомления**" нажмите ссылку "**Настроить**" `(4)`:

![yandexMoney-step4.png](yandexMoney-step4.png "Пример экрана")

Яндекс запросит подтверждение (через СМС) - соглашайтесь, вводите код, в итоге откроется вот такая страница:

![yandexMoney-step5.png](yandexMoney-step5.png "Пример экрана")

И теперь пожалуйста внимание.

Нажмите на сумму на вашем кошельке справа наверху `(5)` и вы увидите номер вашего кошелька `(6)`. Выделите его мышкой и скопируйте-вставьте на страницу Zareg.me (мы оставили её открытой в начале инструкции) в поле "**Номер кошелька**".

После этого нажмите кнопку "Показать секрет" `(7)` и скопируйте значение секрета (появится вместо звездочек `(8)`) в поле "**Секрет для HTTP уведомлений**" в форму на Zareg.me.

![yandexMoney-step6.png](yandexMoney-step6.png "Пример экрана")

Ну включите флажок "**Активен**".

Должно получиться вот так:

![yandexMoney-step7.png](yandexMoney-step7.png "Пример экрана")

Нажмите кнопку "**Сохранить**". Информация будет сохранена и вы вернетесь к списку методов оплаты, где увидите добавленный кошелек. Здесь же есть кнопка "**Изменить**" (оранжевый карандашик) на случай если в будущем вы захотите что-либо исправить (хотя исправлять что-либо кроме "наименования" настоятельно не рекомендуется).

![yandexMoney-step9.png](yandexMoney-step9.png "Пример экрана")

Оставьте пока эту страницу открытой, переключитесь на соседнюю страницу настройки Яндекс.Кошелька и сделайте следующее:

* В поле ввода `(9)` введите следующее:
  > **https://www.zareg.me/paymentNotifications/yandex-money/12345**

  при этом в конце вместо `12345` укажите номер вашего же кошелька `(10)`.
* Включите флажок "**Отправлять уведомления**" `(11)`.
* Нажмите кнопку "**Сохранить**" `(12)` - после этого вы вернетесь сюда же на эту же страницу.
* Нажмите кнопку "**Протестировать**" `(13)` - она погаснет на несколько секунд, а потом рядом появится надпись "*Тестовое уведомление отправлено*".

![yandexMoney-step10.png](yandexMoney-step10.png "Пример экрана")

Переключитесь обратно на Zareg.me и обновите страничку со списком методов оплаты (кнопка F5 на клавиатуре). Посмотрите в значение в столбце "**Проверен**" - вместо "Нет" там должно появиться "**Да**":

![yandexMoney-step11.png](yandexMoney-step11.png "Пример экрана")

Поздравляем, настройка завершена. Теперь когда участники будут оплачивать стартовый взнос - Яндекс будет информировать об этом Zareg.me и заявка участника будет (автоматически!) помечаться как оплаченная.

Теперь переходите к [настройке конкретного соревнования](../meetingPaymentMethod).